[求屌醒][求指教] [IVE] 想Quit Bse 讀 EE

小弟我今年21歲數底好但冇物理底子 。讀緊Ive Bse year 1 , sem 1 啲數完全冇問題 , 但係依家開始讀sem2 發覺自己對風火水電 除咗電之外暫時對其他冇乜興趣 。加上上網睇好似收緊咗Bse 拎電b牌,咩都讀啲但係咩都唔精(呢個只係我感覺上,歡迎糾正) 我原本諗住今年會的起心肝chur爆, 淨係SEM1 嘅話我自我感覺我都係Top個批 , 但係sem 2 一諗到將來風火水電 我又想專修電 咁我點解唔讀EE,而且打後又開始要讀設計 而我覺得我自己設計方面又唔太得 我只係擅長計數。 我真係後悔冇揀EE .. 但係如果真係quit的話問題係我年紀都唔細同屆嗰啲都畢曬業, 屋企經濟唔係太好(雖然阿爸阿媽好好冇畀經濟壓力我) 但係都會令佢哋好失望。

我依家暫時有兩個想法:
1:下年轉去讀EE
2.死死地氣Chur到畢業 睇下拎唔拎到B牌 如有需要就去讀Part time EE (呢個想法可能有啲天真)

我知道自己揀科揀唔好,我真係好灰好頹,希望各位大佬可以俾啲意見我 多謝

Quit now！

其實唔怕你Quit，最怕你quit完唔係你諗咁樣，大電都有雜科

同埋你冇諗住升8大既話
會唔會Degree先讀大電會好啲？

THEi歡迎你

我都想升返U 。
其實我都好怕到時入到EE 又唔啱就死 ，所以依家一得閒就睇吓資料真係好好諗清楚😞

聽聞bse入U 之剩仲要轉科係好不可思議

Thei點幫？ 真心問

bse入U GPA要求好似都幾高？

我覺得你揀邊條路都唔緊要
揀好咗唔好後悔向前衝就ok架喇

有巴打幾年前讀緊Asso都轉咗hd
依家轉完一樣入到HKU

最緊要睇你有冇決心

主要係得poly收同收人少 所以難啲。 自問數底較好同埋今年bse 都會教到電，如果真係讀EE 希望真係跟到，BTW多謝巴打。

老實講ive同Thei課業程度差距唔大
大家都係heahea哋派下grade
而大學收year3生都要好高GPA
Thei就基本上有手有腳有錢就收
咁你不如繼續bse等year3駁上Thei bse
然後year4再搵電個阿蛇專修電
俾人笑9你Thei仔就預咗
不過喺出面工司啲老seafood眼中
你點都叫有一個degree
既然你都有打算讀part-time degree
不如hea咗個Thei佢算啦
無謂辛苦自己

我想問一問，讀完會唔會有電B牌，因為佢官網冇寫。
BTW多謝巴打，咁我都會諗一諗呢個選擇。

Ive都有Thei就梗係有啦

畀左學費未 ! 畀左就讀完sem 2 / 3先決定未遲，當然你可以係網上入學申請系統報定名先，定係可以就咁申請轉科??? 不如轉左科，你都係重頭讀起 !

搵program leader申請轉科咪得囉

比左 我都諗住要轉都完左sem 3 先轉
轉同quit都一樣姐 都係sem 1 重黎

姐係依加轉都得？

應該唔得 !

你問左先啦，佢會教你點做架啦

你數學有幾好？m12拎咩先

想問一問 EE同BSE出路係點？
因為感覺上EE專D 又有B牌
Bse 就冇咁專 又未必有B牌

冇修m1/2 dse 4 , Ive bse sem 個數都讀得ok
數學只係較好姐

Ok 我會問一問 Thx

第一年教左in同d?

點解咁期望個B牌？
你要入到間做高壓電公司再有人肯簽俾你先有
畢業之後想做電？

一嚟暫時係想做電 同埋感覺有個牌將來工作都會穩陣。 其實我依家都好迷惘好多嘢都唔知唔識 ，所以好希望同好多謝你哋俾意見我

Yes 我反而幾有興趣。Past paper 同 exam 都ok 如果唔係特別出得太難嘅話

電機咪仲多物理野摩打發電機果到已經唔係數學

巴把係讀EE?

bse都拎到嫁

ee公認難過bse

因為只讀電最深入

數唔難計

線路圖先最難

如果sem1 2 d電你覺得ok又讀得掂既就去馬啦, 或者搵下電既notes/pp睇下自己係咪真係想讀呢樣

十幾年前

Bse 係難啲始終唔似EE咁專
同埋問過朋友佢話實質拎到B牌唔多
既然都讀電 咁EE味仲好打後仲可以做埋bse

個人意見歡迎糾正

好的 多謝巴打

巴打可以分享下EE出路？ 萬分感謝

咁巴打你覺得數學好 幫得多唔多？

咩呀

bse同ee都達到b牌學歷要求喎
係差工作經驗
ee唔會識冷氣水喉消防野嫁喎

總之餓你唔死啦 是旦做維修/地盤都2-3萬

唔比都比左只好讀埋佢啦
同埋sem2/3 讀完ok既又覺得前路又唔係咁差嘅
咁都唔一定轉EE ga
轉EE只係我依家既念頭
BTW thx 巴打

入上面個tg谷傾，d大佬等緊你

冇咩用好抽象 咩磁場磁力線
第一步解題最難

同呀sir教得好唔好都好大影響
有d陷家產唔係教書
回晒塘等退休咁

如果你求畢業應該唔難
撞到好呀sir會放水
精通想升大學就好難

但係bse出到嚟唔會風火水電做哂 都會專攻一樣
所以我覺得係 咩都識啲，但冇一樣專

Bse啲數咪啫係加減乘除大電你想讀上去嘅話，一定要計好多m2數，你無讀過m2可能會幾辛苦

過來人，宜家讀緊第八學期，勸你俾個目標自己讀落去。
利申：暫時肥左4科

孖E可以博KING U

老蕭打手連細電都撈埋唔怪之得老蕭睇好台積電

講返樓主 大細電仲難過bse 諗清楚先

提醒你，thei bs只收bs HD ,
me HD 同ee HD要補多張Pro dip至收。

做EE人定做BS狗自己剪

剪JJ